\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}Laudáte eum, sol et \MediatioE{lu}[na,] laudáte eum, omnes stel\textit{læ et lumen}.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Louvai-o, sol e lua, e bendi\MediatioE{zei}[-o,] louvai-o, vós estrelas re\textit{luzentes}!~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Laudáte eum, cæli cæ\MediatioE{ló}[rum,] et aquæ omnes quæ su\TerminatioES{per}[ ]{cæ}los sunt.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Louvai-o, céus dos céus, e bendi\MediatioE{zei}[-o,] e vós, águas que estais sobre \TerminatioES{os}[ ]{céus}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{5}Láudent nomen \MediatioE{Dó}[mini,] quia ipse mandávit, et \textit{creáta sunt}.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{5}Louvem todos e bendigam o seu \MediatioE{no}[me,] porque mandou e logo tudo \textit{foi criado}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Státuit ea in ætérnum, et in sǽculum \MediatioE{sǽ}[culi;] præcéptum pósuit et non præ\TerminatioES{ter}{i}bit.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Instituiu todas as coisas para \MediatioE{sem}[\-pre;] e deu a tudo uma lei que é i\TerminatioES{mu}{tá}vel.~\Responsorium},
  {\item \VSup{11}Reges terræ et omnes \MediatioE{pó}[puli,] príncipes et omnes iú\textit{dices terræ}.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{11}Reis da terra, povos todos, bendi\MediatioE{zei}[-o,] e vós, príncipes e todos \textit{os juízes}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{12}Iuvenes et \Flexa*{vír}[gines,] senes cum iunióribus \VSup{13ab}laudent nomen \MediatioE{Dó}[mini,] quia exaltátum est nomen eius \TerminatioES{so}{lí}us.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{12}E vós, jovens, e vós, moças e ra\MediatioE{pa}[zes,] anciãos e criancinhas, ben\TerminatioES{di}{zei}-o!~\Responsorium
      \item \VSup{13ab} Louvem o nome do Senhor, louvem-no \MediatioE{to}[dos,] porque somente o seu nome \textit{é excelso}!},
  {\item \VSup{13c}Conféssio eius super cælum et \MediatioE{ter}[ram,] \VSup{14a}et exaltávit cornu pó\textit{puli sui}.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{13cd}A majestade e esplendor de sua \MediatioE{gló}[ria] ultrapassam em grandeza o céu e \TerminatioES{a}[ ]{ter}ra.~\Responsorium
      \item \VSup{14ab}Ele exaltou o seu povo em pode\MediatioE{ri}[o,] ele é o motivo de louvor para \textit{os seus santos}.},
  {\item \VSup{14bc}Hymnus ómnibus sanctis \MediatioE{e}[ius,] fíliis Israel, pópulo qui propínquus \TerminatioES{est}[ ]{e}i.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{14bc}É um hino para os filhos de Isra\MediatioE{el}[,] este povo que ele ama e lhe \TerminatioES{per}{ten}ce.~\Responsorium}
}